<p><b>Francisco Martins</b>, nascido em 1979, mais conhecido por <b>Chef Kiko</b> é um Chef de Cozinha português e autor de sete restaurantes: O Talho, A Cevicheria, O Poke, O Surf and Turf, O Asiático, A Barra Japonesa e mais recentemente, O Boteco. Os seus pratos privilegiam a criatividade e o espírito de partilha cultural, reinventando receitas tradicionais portuguesas e recriando pratos típicos de outras culturas privilegiando sempre a experiência única de quem os prova. As suas viagens são uma influência natural na sua cozinha e resultam frequentemente num acto de partilha cultural através da gastronomia.</p>
<p>Actualmente, o Chef Kiko é presença assídua em programas televisivos relacionados com gastronomia.</p>
<p>Multifacetado e apaixonado por pensar novos projectos sobre comida, o Chef Kiko conta já com duas incursões pelo mundo da escrita. Primeiro com o lançamento do livro Comer o Mundo em 2011, um conjunto de crónicas e receitas sobre a sua viagem à volta do mundo através do projecto homónimo. Em Setembro de 2015 lançou o seu segundo livro, intitulado Jantaradas. Mais recentemente, em Março de 2017 lançou o seu terceiro livro "A Cevicheria", um livro que espelha o seu trabalho enquanto cozinheiro e apaixonado pela gastronomia mundial.</p>
